\ifdefined\SUBCOMPLETE
\else
    \input{./preambule-sacha-utf8.ltx}  
     
    \usepackage{variations}
    \begin{document}
    \newcommand{\COMPLETE}{}
\fi

\chapter{Introduction}

On appelle \textit{groupes cristallographiques} les groupes de symétries des dessins périodiques (dans deux directions) du plan. Ils sont omniprésents dans la vie quotidienne (cf motifs de papier peint), dans la mosaïque ou encore dans les travaux d'Escher\footnote{Maurits Cornelis Escher est un artiste néerlandais, connu pour ses gravures sur bois, lithographies et manières noires inspirées des mathématiques.}. \\

À isomorphisme de groupes près, il n'existe que $17$ groupes cristallographiques, et nous allons par la suite présenter des arguments de la classification de ces groupes. \\

\begin{itemize}
\item[1.] Nous commencerons par classifier les isométries vectorielles et affines du plan euclidien. \\
\item[2.] Nous étudierons ensuite les $10$ cristaux géométriques, qui nous introduiront dans la classification. \\
\item[3.] Nous nous intéresserons ensuite aux $13$ cristaux arithmétiques, pour progresser dans la classification. \\
\item[4.] Enfin, un calcul de cohomologie de degré $1$ nous amènera à $18$ groupes.
\end{itemize}

\vspace*{.5cm}

Au fur et à mesure de ce document, notre but sera donc toujours de se rapprocher du nombre de $17$ groupes. Atteindre $17$ nécessite d'étudier l'action sur la cohomologie en degré 1 du normalisateur du groupe ponctuel dans le groupe des isométries du réseau ; cet argument se trouve dans le document \cite{Internet} (proposition 4.1).

\ifdefined\SUBCOMPLETE
\else
    \end{document}
\fi
